不要番工，去創業。

不要番工，去創業。人生沒有那麼多時間給你打牛工。有興趣就去鑽研佢，喜歡就去創業。朝九晚五有咩用咪又係買唔起樓。唔成功就黎過，冇錢就番part time/一路番工一路搞自己生意。大不了咬老綜，你連第一步都不敢踏出還好意思話自己好唔想幫人地打工，想追夢。繼續浪費人生打呢份自己毫無興趣既工等於繼續社會強姦，強姦到開始懷疑自己的人生，令自己覺得人生的意義就是幫老細完成人地既夢想。

不要創業，去重新投胎。

閱

正能量post唔講呢d

態度正確
我都覺打工係幫人完成夢想
無奈, 創業要數百萬本錢。唔係做part time 可以搵到

其實好多時都係有無勇氣去做第一步既問題

呢個年頭已經好好有互聯網

笑波子都可以拍片搵食 手工好可以靠上網賣野

無錢

你鍾意番工另計

有d人好鍾意自己做緊既野

我成日覺得佢地好幸福 每日一定過得好充實

創緊業加返緊兩份散工

介唔介意分享多d啊巴打

有咩辛酸有咩好

有咩驅使你走去創意

有咩想同未創業之前既自己講

都係返工好
創業創到破產

Angel fund

對住香港出唔起錢既西客
冇野做得起

有咩想同未創業之前既自己講？
千祈唔好係香港搞生意
要搞都上大陸搞 香港巿場太細了

香港人既消費模式的確係出奇地度縮

辛酸：
日夜癲倒
晏就開鋪
夜晚返酒店/酒吧

工時長
加埋一日差唔多做十至十一個鐘
星期六日紅日都要開工
有時想約朋友放假去玩有難度

無自由
基本上返緊工同放假嘅時候都要留意手機
因為啲客24小時都會有機會搵我

好：
工時有彈性
好多時想邊日放假可以同返工嗰邊deal
唔想開鋪就落閘放狗走人

無畀人監視嘅感覺
散工嗰邊
放工就係放工
放咗工就無手尾跟
生意嗰邊
自己就係最大
無人管到我

咩驅使我創業：
自己對日本玩具有興趣
咁岩又有個朋友唔想做呢行
想轉手間鋪
我就冷手執咗佢個熱煎堆
總之成件事就係屎忽撞棍

咩想同未創業嘅自己講：
千祈唔好養貓

iPhone X max 一皮一部就好抵呀 衝呀
Hermes 幾皮一個袋 好抵呀 限量版呀
賣一千幾百既野 平啲得唔得

其實都仲有一堆有能力洗錢嘅客
不過佢地較少用social media
比較難接觸到

巴打係辭工直接全身跳入去間鋪?

Yes
辭咗職之後打咗排散工儲錢

[/quote]巴打係辭工直接全身跳入去間鋪? [/quote]Yes
辭咗職之後打咗排散工儲錢[/quote]

巴打咁大決心

不要創業，拎綜援。